# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [eo]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titolo|1|False|Ĉapitro 6a : La sorĉotrinkaĵa Konkurso

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|True|Ho fuŝ, mi enlitiĝis, refoje ne ferminte la fenestron...
Pipro|2|True|... nu, kia vento ja !
Pipro|3|False|... kaj kial mi vidas Komonon tra la fenestro ?
Pipro|4|False|KOMONO !
Pipro|5|False|La Trinkaĵ-konkurso !
Pipro|6|True|Mi... Mi verŝajne endormiĝis nevole !
Pipro|9|True|Neŝerce,
Pipro|10|False|kie mi estas ??!?
Birdo|12|False|K ?|nowhitespace
Birdo|11|True|kva|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|!!!
Pipro|2|False|Karoĉjo ! Kiel bonkore, ke vi pensis transporti min al la konkurso !
Pipro|3|False|Grandioz… ega !
Pipro|4|True|Vi eĉ pensis elpreni iun sorĉotrinkaĵon, mian veston kaj mian ĉapelon ...
Pipro|5|False|... Nu, kiun trinkaĵon vi ja kunprenis ?...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|False|KIUN ?!!
Urbestro de Komono|3|False|Kiel la urbestro de Komono, mi deklaras la trinkaĵkonkurson malfermita !
Urbestro de Komono|4|False|Nia urbo estas tre feliĉa bonvenigi ne malpli multe ol kvar sorĉistinojn al ĝia unua okazo.
Urbestro de Komono|5|True|Bonvolu aplaŭdi ilin
Urbestro de Komono|6|False|laŭtege...
Skribaĵo|2|False|Komona Trinkaĵ-konkurso

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|Klak
Urbestro de Komono|1|True|La venintinon de la granda lando de Unio de Teĥnikistoj estas honoro bonvenigi ; jen la ĉarma kaj eltrovema
Urbestro de Komono|3|True|Ni ne forgesu nian hejman knabinon ; jen la Komona sorĉistino mem,
Urbestro de Komono|5|True|... Nia tria parto-prenantino, alvenis al ni de la lando de la subirantaj lunoj :
Urbestro de Komono|7|True|... Fine, nia lasta partoprenantino elvenis el la fundo de la Sciurarbaro ; jen
Urbestro de Komono|2|False|Koriandro !
Urbestro de Komono|4|False|Safrano !
Urbestro de Komono|6|False|Ŝiĉimio !
Urbestro de Komono|8|False|Pipro !
Urbestro de Komono|9|True|La Konkurso komenciĝu !
Urbestro de Komono|10|False|La voĉdonado fariĝos per la aplaŭdado !
Urbestro de Komono|11|False|Unue, atentu la konkursaĵon de Koriandro.
Koriandro|13|False|Sinjorinoj kaj Sinjoroj...
Koriandro|14|True|... ne plu nepre timu la morton danke al...
Koriandro|15|True|... mia trinkaĵo
Koriandro|16|False|SORĈITKADAVRIGA !
Audience|17|True|Klak
Audience|18|True|Klak
Audience|19|True|Klak
Audience|20|True|Klak
Audience|21|True|Klak
Audience|22|True|Klak
Audience|23|True|Klak
Audience|24|True|Klak
Audience|25|True|Klak
Audience|26|True|Klak
Audience|27|True|Klak
Audience|28|True|Klak
Audience|29|True|Klak

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urbestro de Komono|1|False|MIRINDEGA !
Urbestro de Komono|2|False|La morton mem defias Koriandro per tiu trinkaĵo MIRAKLEGA !
Audience|4|True|Klak
Audience|5|True|Klak
Audience|6|True|Klak
Audience|7|True|Klak
Audience|8|True|Klak
Audience|9|True|Klak
Audience|10|True|Klak
Audience|11|True|Klak
Audience|12|True|Klak
Audience|13|True|Klak
Audience|14|True|Klak
Audience|15|True|Klak
Audience|16|True|Klak
Audience|17|False|Klak
Safrano|19|True|Ĉar jen
Safrano|18|False|Nu, konservu viajn aplaŭdojn, Komona popolo !
Safrano|22|True|La vera trinkaĵo, kiun vi ĉiuj atendas : tia, kia povas imponi viajn ĉiujn najbarojn kaj...
Safrano|23|False|... ilin enviigi !
Safrano|20|True|MIA
Safrano|26|False|LUKSIGA !
Safrano|25|True|... trinkaĵo
Safrano|24|True|... ĉio ĉi de nun ebliĝas per nurnura suronta guto de mia...
Audience|28|True|Klak
Audience|29|True|Klak
Audience|30|True|Klak
Audience|31|True|Klak
Audience|32|True|Klak
Audience|33|True|Klak
Audience|34|True|Klak
Audience|35|True|Klak
Audience|36|True|Klak
Audience|37|True|Klak
Audience|38|True|Klak
Audience|39|True|Klak
Audience|40|True|Klak
Audience|42|False|Klak
Audience|41|True|Klak
Urbestro de Komono|44|False|Tia trinkaĵo povus la Komonajn urbanojn riĉigi !
Urbestro de Komono|43|True|Mirindege ! Nekredeble !
Audience|46|True|Klak
Audience|47|True|Klak
Audience|48|True|Klak
Audience|49|True|Klak
Audience|50|True|Klak
Audience|51|True|Klak
Audience|52|True|Klak
Audience|53|True|Klak
Audience|54|True|Klak
Audience|55|True|Klak
Audience|56|True|Klak
Audience|57|True|Klak
Audience|58|True|Klak
Audience|59|True|Klak
Audience|60|False|Klak
Audience|3|True|Klak
Audience|27|True|Klak
Urbestro de Komono|45|False|Via aplaŭdado ne trompiĝis : Koriandro estas jam eliminita.
Safrano|21|False|trinkaĵo !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urbestro de Komono|1|False|Nun la konkurado estos malfacila por Ŝiĉimio.
Ŝiĉimio|4|True|NE !
Ŝiĉimio|5|True|Mi ne povas, ĝi tro danĝeras.
Ŝiĉimio|6|False|PARDONU !
Urbestro de Komono|3|False|Rapidu, Ŝiĉimio, vin ĉiuj atendas !
Urbestro de Komono|7|False|Ŝajnas, Sinjorinoj kaj Sinjoroj, kvazaŭ Ŝiĉimio kapitulacos...
Safrano|8|False|Donu tion !
Safrano|9|False|... kaj ĉesu tian timan afektaĵon, kaj ne fuŝu la spektaklon.
Safrano|10|False|Ĉiuj jam scias, ke mi gajnis la konkurson, kaj sekve, kiel ajn efikos via trinkaĵo...
Ŝiĉimio|11|False|!!!
Sono|12|False|GRAAAAAND
Ŝiĉimio|15|False|GIGANTMONSTRIGA !
Ŝiĉimio|2|False|Mi… Mi ne sciis, ke ni devos demonstri niajn konkursaĵojn.
Ŝiĉimio|13|True|ATENTU !!!
Ŝiĉimio|14|True|Tio estas trinkaĵo

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Birdo|1|False|KRiKRiKRiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii
Sono|2|False|BUM !
Pipro|3|True|... be, amuze !
Pipro|5|False|... mia trinkaĵo almenaŭ meritus vian ridadon, ĉar...
Pipro|4|False|Ĉu do estas mia vico nun ?
Urbestro de Komono|6|True|Forkuru !
Urbestro de Komono|7|False|La konkurso estas finita ! ... saviĝu, stultulino !

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|2|False|...ĉiam estas : ĉiuj foriras ĝuste kiam venas nia vico.
Pipro|1|True|Aĥ, tiele...
Pipro|4|True|Almenaŭ mi havas ideeton pri tio, kion ni povos fari per via « trinkaĵo », Karoĉjo...
Pipro|5|False|... ni bonordigu la urbon kaj rehejmiĝu !
Pipro|7|True|Vi, la
Pipro|8|False|Gigant-sorĉit-kadavro-luks-birdino !
Pipro|10|False|Ĉu plaĉus al vi elprovado de la lasta trinkaĵo ?...
Pipro|11|False|... Ne vere, ĉu ne ?
Pipro|6|False|HE !
Sono|9|False|KRAKK !

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pipro|1|True|Jes, atente legu la etikedon...
Pipro|2|False|... Mi senhezite verŝos tiom de la fluaĵo sur vin, se vi ne tuj forflugos de Komono.
Urbestro de Komono|3|True|Ĉar ŝi savis nian urbon de la detruado,
Urbestro de Komono|4|False|ni donis la premion al Pipro pro ŝia Trinkaĵo de...?!!
Pipro|7|False|... be... fakte, trinkaĵo ne vera estas tio ; tio estas iom da urino de mia kato okaze de lia lastempa kontrolo ĉe kuracisto !
Pipro|6|True|... Ha ! Ha ! jes...
Pipro|8|False|Neniun demonstron, ĉu ne ?...
Rakontanto|9|False|Ĉapitro 6a : La sorĉotrinkaĵa Konkurso
Rakontanto|10|False|~ FINO ~
Skribaĵo|5|False|50 000 Koj
Atribuintaro|11|False|Marto 2015 – Desegno kaj Scenaro : David Revoy. Traduko : libre fan. Korekto : kaoseto, Tirifto. Fasono : Navi, Tirifto.

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Atribuintaro|1|False|Pepper&Carrot estas tute libera, senpaga kaj subtenita de mecenataj legantoj. Por ĉi tiu rakontaĵo dankon al la 245 mecenatoj :
Atribuintaro|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Atribuintaro|3|False|Vi ankaŭ fariĝu mecenato, subtenante la sekvontan rakontaĵon de Pepper&Carrot:
Atribuintaro|7|False|Iloj : Tiu rakontaĵo estis verkita cent elcente per liberaj programaroj Krita sur Linux Mint
Atribuintaro|6|False|La permesilo disponebligas al vi ĉiujn verkajn fontojn: la tiparoj kaj la dosieroj enhavantaj la tavolojn estas elŝuteblaj de la oficiala TTT-ejo.
Atribuintaro|5|False|Libera Permesilo : Krea Komunaĵo Atribute (CC-By) al David Revoy Tiun verkon vi rajtas ŝanĝi, redisdoni, vendi, ktp.
Atribuintaro|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
